[痴線佬新手寫故][走甜]格格不入

多謝入黎嘅巴絲，呢個故係我今日落雨鳩痕有感而發而寫岀黎，我自己都知自己文筆唔係好，錯字可能多到嚇死人。但都多謝大家入黎睇呢個故
我會努力一日至少更一次，
應該係每晚12點更
希望大家多多支持同比d意見我

---

格格不入
【解釋】形容彼此不協調，不相容。

他們說我有病。

聽說是什麼鬼精神病，還是什麼鬼人格分裂？還是什麼？

忘了。

反正不是什麼好東西。

誰管了。

有病的是他們，這裡只有我一個是正常人吧？

好像有聽過一句：「當身邊全都是精神病，而只有你係正常的話，嗯，恭喜妳，妳先你有病個個。」

「食屎啦，有病唔係我，係呢個世界囉。」當時我不禁反駁。

從來沒有人明白我的感受。

我不屬於這裡。

有時我在想，我一定是某個星球的居民，不然怎麼解釋？

對這裡的不適應一直很困擾我，像是氧氣濃度問題導致的胸腹痛、花粉塵埃引起的眼睛過敏等，大概我就好像超人一樣，本是氪星人（我是另一個星球，沒有超能力的），但那個星
球發生了大問題所以才被我的真正父母偷偷放到地球，待我成年便會接我回去。

雖然現在已經過了成年好幾年了⋯⋯

超人比我好點，他命好，父母比較醒水，放了他在美國。我慘了不止一點，在香港長大。

友人A曾對我說：「好心妳少D FF啦，妳咁做有咩幫助？咩星啊，妳係陳若書啊，唔係D咩星人啊，睇醫生啦好冇？認真咁生活落去好過啦⋯⋯」

他是TYPICAL 香港人，經常想要把他的那套價值觀套在我身上。

雖然我不受落，但等待母艦無期，若假如有日我真的被可惡的藍星人同化了⋯⋯

我還是我嗎？

-

顯然女生在深夜的中環碼頭逗留不是個好主意，這樣的舉動似是吸引了不遠方少年的注意。

看到他頻頻看過來，我也悄悄打量對方——屌，太遠了，近視200多度看不到。

他在看什麼？

害怕我這個痴線婆？害怕我會一言不發就跳下海啊？還是想劫財？劫色？
⋯⋯嘻，被自己逗笑了，怎麼可能？

想了又想，我拿出鏡子打量一下自己，嗯，雖然沒去到國色天香，但也可以說是小家碧玉，是滿可愛的啊！
這樣的女生，不是我自HIGH，出夜街感覺滿危險。

但誰管了。

耳機播著的是五年前還是十多年前熱播的智障兒歌，叫什麼⋯⋯哈哈哈哈歌？不對、不對⋯⋯好像叫大笑之歌？

隨便了，反正手機不知為什麼只剩下這首歌了，我也懶得再浪費時間下載其他APP或是歌就是了。

「妳怎麼這麼夜還在這裡？很危險，快點回家吧，快點⋯⋯我會陪著妳的。」耳機被拿掉，一把溫柔輕聲在我耳邊，遠方的少年原來在不知不覺中走到我身旁。

落入眼廉的，居然是一副模糊不清的臉⋯⋯
HOLY SHIT⋯⋯

－